巴菲特的股票持倉近一個月蒸發800億美元

根據知名美股網站GuruFocus的計算，自2月19日美股開始墮入熊市以來，「股神」巴菲特的股票投資組合已經損失約802億美元，跌幅為32%。

其中，巴菲特的前三大持倉蘋果、美國銀行和可口可樂分別虧損199.5億美元、132億美元和58億美元。今年迄今，巴菲特投資組合的市值下跌713億美元，跌幅為29%。同期，標普500指數下跌了26%。

據伯克希爾2月15日公佈的最新13F表格顯示，伯克希爾四季度前五大重倉股依次為：蘋果、美國銀行、可口可樂、美國運通、富國銀行，佔總持倉比例依次為29.74%、13.46%、9.14%、7.8%、7.12%，前五大重倉股合計佔總持倉比約為67%。

股神？邊撚度神

巴君出事前已經揸住好多現金
淨係計倉梗係輸得多

正股 怕咩？
別人恐懼時 我貪婪